
\medskip

Sur le dessin ci-dessous, la largeur du but est de : AB $= 7,32$ mètres.

Les points A, B et D sont alignés.

On appelle T le point où se trouve un ballon. Le triangle TAD est rectangle en D.

\begin{center}
\psset{unit=0.75cm,arrowsize=2pt 4}
\begin{pspicture}(17.5,5.8)
\psframe[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](17.5,5.8)
\psline[linecolor=white,linewidth=1.5pt](0,1)(14.3,5.8)
\psline[linecolor=white](1.35,1.4)(2.5,0.8)(9,3)(7.7,3.5)
\psline(3.3,2.1)(3.3,3.2)(5.85,4.1)(5.85,2.9)(9.7,4.2)(16.7,1)(5.85,2.9)
\psline(16.7,1)(3.3,2.1)
\psline[linecolor=white,linestyle=dashed](3.3,2.1)(2.5,2.5)(5,3.4)(5.85,2.9)
\psline[linestyle=dashed](3.3,3.2)(2.5,3.7)(5,4.5)(5.85,4.1)
\psline[linestyle=dashed](2.5,2.5)(2.5,3.7)
\psline[linestyle=dashed](5,3.4)(5,4.5)
\psline{<->}(5.6,3)(9.6,4.4)\uput[u](7.6,3.7){9 m}
\psline{<->}(10,4.3)(16.7,1.2)\uput[u](13.35,2.75){18 m}
\psline(9.45,4.07)(9.7,3.95)(10,4.1)
\uput[d](3.3,2){A}\uput[d](5.85,2.9){B}\uput[u](9.7,4.2){D}\uput[dr](16.7,1){T}
\end{pspicture}
\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Pourquoi $\vect{\text{TD}} \cdot \vect{\text{DB}} = 0$ ?
\item Démontrer que $\vect{\text{TA}} \cdot \vect{\text{TB}} = 470,88$.
\item Déterminer une valeur approchée, au dixième de degré près, de l'angle de tir,
c'est-à-dire de l'angle $\widehat{\text{ATB}}$.
\end{enumerate}
